---
status: publish
published: true
title: 'jOpenSpace 2009 – Audio #3'
author:
  display_name: Otec Fura
  login: admin
  email: novotnaci@gmail.com
  url: http://blog.novoj.net
author_login: admin
author_email: novotnaci@gmail.com
author_url: http://blog.novoj.net
excerpt: "Poslední várka zpracovaných záznamů z letošního <a href=\"http://blog.novoj.net/2009/05/17/jopenspace-2009/\">jOpenspace</a>
  na sebe nechala chvilku čekat, ale nakonec se mi ji přeci jen podařilo zpracovat.
  Myslím, že si v ní každý najde něco pro sebe - rozhodně bych doporučil třeba lightning
  talk Petra Šmída o API Festu pořádaném v HP, ZFS filesystému v Open Solaris Roumena
  a související přednáškou Petra Adámka, ale myslím, že i ostatní session stojí za
  poslech. Kvalita je myslím velmi dobrá, podobně jako u ostatních přednášek z jOpenSpace
  2009.\r\n\r\n"
wordpress_id: 540
wordpress_url: http://blog.novoj.net/?p=540
aliases:
    - /?p=540
date: '2009-07-21 19:26:30 +0200'
date_gmt: '2009-07-21 18:26:30 +0200'
categories:
- Java
- Podcast
- jOpenSpace
tags:
- jOpenSpace
comments: []
---
<p>Poslední várka zpracovaných záznamů z letošního <a href="http://blog.novoj.net/2009/05/17/jopenspace-2009/">jOpenspace</a> na sebe nechala chvilku čekat, ale nakonec se mi ji přeci jen podařilo zpracovat. Myslím, že si v ní každý najde něco pro sebe - rozhodně bych doporučil třeba lightning talk Petra Šmída o API Festu pořádaném v HP, ZFS filesystému v Open Solaris Roumena a související přednáškou Petra Adámka, ale myslím, že i ostatní session stojí za poslech. Kvalita je myslím velmi dobrá, podobně jako u ostatních přednášek z jOpenSpace 2009.</p>
<p><a id="more"></a><a id="more-540"></a></p>
<style>
div.program li {<br />
    margin: 1em;<br />
}<br />
div.program li strong {<br />
   font-size: 1.1em;<br />
   color: lightblue;<br />
}<br />
</style>
<div class="program">
<ol>
<li><strong><img src="/files/button_lt.png" width="80" height="15"> iText, PDF formuláře, Josef Cacek</strong><br>Ukázka řešení pro rakouské ministerstvo zemědělství. Využití online PDF formulářů pro sběr dat pomocí knihovny iText a OpenOffice
<p><a href="http://www.jopenspace.cz/2009/audio/3-01-iText-formulare.mp3" title="MP3 Podcast"><img src="/files/button_mp3.png" title="MP3 Podcast" alt="MP3 Podcast" style="margin-right: 10px" align="left" /></a> <a href="http://www.jopenspace.cz/2009/audio/3-01-iText-formulare.mp3" title="MP3 Podcast"><strong> Podcast</strong></a> [6:43] 2.4 MB</p>
</li>
<li><strong><img src="/files/button_lt.png" width="80" height="15"> ApiFest, Petr Šmíd</strong><br>Zkušenosti a výsledky API Festu uskutečněném v HP. Zajímavé ukázky porušení zpětné kompatibility (slidy budou doufejme zveřejněny). Závěr: je téměř nemožné napsat 100% zpětně kompatibilní kód.
<p><a href="http://www.jopenspace.cz/2009/audio/3-02-api-fest.mp3" title="MP3 Podcast"><img src="/files/button_mp3.png" title="MP3 Podcast" alt="MP3 Podcast" style="margin-right: 10px" align="left" /></a> <a href="http://www.jopenspace.cz/2009/audio/3-02-api-fest.mp3" title="MP3 Podcast"><strong> Podcast</strong></a> [6:38] 2.4 MB</p>
</li>
<li><strong><img src="/files/button_lt.png" width="80" height="15"> Nativní volání, Kolisko / Reservoir - Cloud Computing</strong><br>Použití ASCII protokol přes input / output stream, výhoda - možnosti velké volby na úrovni systémových driverů (pro nativní cally OS). Jednoduchá integrace s jakýmkoliv programovacím prostředím (i bash je programovací prostředí)
<p><a href="http://www.jopenspace.cz/2009/audio/3-03-reservoir-cloud-computing.mp3" title="MP3 Podcast"><img src="/files/button_mp3.png" title="MP3 Podcast" alt="MP3 Podcast" style="margin-right: 10px" align="left" /></a> <a href="http://www.jopenspace.cz/2009/audio/3-03-reservoir-cloud-computing.mp3" title="MP3 Podcast"><strong> Podcast</strong></a> [11:32] 4.2 MB</p>
</li>
<li><strong><img src="/files/button_lt.png" width="80" height="15"> ZFS file system, Roumen</strong><br>Živé demo ZFS na OpenSolarisu. Zálohování, rollbacky změn, pohyb na časové ose. Online tvorba SW RAIDů.
<p><a href="http://www.jopenspace.cz/2009/audio/3-04-ZFS-filesystem.mp3" title="MP3 Podcast"><img src="/files/button_mp3.png" title="MP3 Podcast" alt="MP3 Podcast" style="margin-right: 10px" align="left" /></a> <a href="http://www.jopenspace.cz/2009/audio/3-04-ZFS-filesystem.mp3" title="MP3 Podcast"><strong> Podcast</strong></a> [7:37] 2.7 MB</p>
</li>
<li><strong><img src="/files/button_lt.png" width="80" height="15"> Scala, Jiří Mareš</strong><br>Základy jazyka Scala v kostce.
<p><a href="http://www.jopenspace.cz/2009/audio/3-05-Scala.mp3" title="MP3 Podcast"><img src="/files/button_mp3.png" title="MP3 Podcast" alt="MP3 Podcast" style="margin-right: 10px" align="left" /></a> <a href="http://www.jopenspace.cz/2009/audio/3-05-Scala.mp3" title="MP3 Podcast"><strong> Podcast</strong></a> [6:41] 2.4 MB</p>
</li>
<li><strong><img src="/files/button_lt.png" width="80" height="15"> Co přináší OpenSolaris pro Java vývojáře, Petr Adámek</strong><br>ZFS OpenSolaris - snapshoty, zálohování, send / receive (inkrementální migrace na úrovni FS, atomický - daleko lepší jak RSYNC). Monitorovací nástroj DTrace - nedestruktivní, neinvazivní, nemá režii ... dá se použít i na živé produkci
<p><a href="http://www.jopenspace.cz/2009/audio/3-06-Open-Solaris-pro-vyvojare.mp3" title="MP3 Podcast"><img src="/files/button_mp3.png" title="MP3 Podcast" alt="MP3 Podcast" style="margin-right: 10px" align="left" /></a> <a href="http://www.jopenspace.cz/2009/audio/3-06-Open-Solaris-pro-vyvojare.mp3" title="MP3 Podcast"><strong> Podcast</strong></a> [7:05] 2.6 MB</p>
</li>
<li><strong><img src="/files/button_lt.png" width="80" height="15"> JavaFX, Honza Štěrba</strong><br>Ukázka aplikace, kterou vytvořil během pár minut na odpočítávání zbývajícího času Lightning Talků. Ukázka migrace výsledné aplikace do telefonu.
<p><a href="http://www.jopenspace.cz/2009/audio/3-07-JavaFX.mp3" title="MP3 Podcast"><img src="/files/button_mp3.png" title="MP3 Podcast" alt="MP3 Podcast" style="margin-right: 10px" align="left" /></a> <a href="http://www.jopenspace.cz/2009/audio/3-07-JavaFX.mp3" title="MP3 Podcast"><strong> Podcast</strong></a> [7:26] 2.7 MB</p>
</li>
<li><strong><img src="/files/button_lt.png" width="80" height="15"> Lepší než Dbunit, Pavel Jetenský</strong><br>Popis přístupu k psaní unit testů s důrazem na přípravu testovacích dat pro test.
<p><a href="http://www.jopenspace.cz/2009/audio/3-08-lepsi-nez-DbUnit.mp3" title="MP3 Podcast"><img src="/files/button_mp3.png" title="MP3 Podcast" alt="MP3 Podcast" style="margin-right: 10px" align="left" /></a> <a href="http://www.jopenspace.cz/2009/audio/3-08-lepsi-nez-DbUnit.mp3" title="MP3 Podcast"><strong> Podcast</strong></a> [8:43] 3.1 MB</p>
</li>
<li><strong><img src="/files/button_lt.png" width="80" height="15"> Time management, naléhavé vs. důležité</strong><br>Základní rozbor 4 člené matice naléhavé vs. důležité. Závěr řešit nejdříve naléhavé důležité, pak nenaléhavé důležité a potom teprve naléhavé nedůležité. Aneb čas na naléhavé nedůležité tasky se vždycky najde.
<p><a href="http://www.jopenspace.cz/2009/audio/3-09-time-management.mp3" title="MP3 Podcast"><img src="/files/button_mp3.png" title="MP3 Podcast" alt="MP3 Podcast" style="margin-right: 10px" align="left" /></a> <a href="http://www.jopenspace.cz/2009/audio/3-09-time-management.mp3" title="MP3 Podcast"><strong> Podcast</strong></a> [2:15] 0.8 MB</p>
</li>
<li><strong><img src="/files/button_lt.png" width="80" height="15"> JNA - praktická ukázka, Petr Ferschmann</strong><br>Praktická ukázka kódu používajícího JNA pro volání nativních funkcí.
<p><a href="http://www.jopenspace.cz/2009/audio/3-10-JNA-prakticka-ukazka.mp3" title="MP3 Podcast"><img src="/files/button_mp3.png" title="MP3 Podcast" alt="MP3 Podcast" style="margin-right: 10px" align="left" /></a> <a href="http://www.jopenspace.cz/2009/audio/3-10-JNA-prakticka-ukazka.mp3" title="MP3 Podcast"><strong> Podcast</strong></a> [4:08] 1.5 MB</p>
</li>
<li><strong><img src="/files/button_ost.png" width="80" height="15"> Cloud Computing, Lukáš Kolísko</strong><br>Diskuse nad problematikou cloudů. Varianty škálovatelnosti aplikace. BigTable vs. objektové vs. relační databáze.
<p><a href="http://www.jopenspace.cz/2009/audio/3-11-cloud-computing.mp3" title="MP3 Podcast"><img src="/files/button_mp3.png" title="MP3 Podcast" alt="MP3 Podcast" style="margin-right: 10px" align="left" /></a> <a href="http://www.jopenspace.cz/2009/audio/3-11-cloud-computing.mp3" title="MP3 Podcast"><strong> Podcast</strong></a> [28:59] 10.4 MB</p>
</li>
</ol>
</div>
<div align="center">
###<br><br><br />
Kompletní itinerář konference, rozcestník a materiály jsou k dispozici na <br><br />
<a href="http://www.jopenspace.cz/" target=_new">http://www.jopenspace.cz/</a><br />
<br><br>###
</div>
<p><strong>V podcastech byla použita hudba:</strong> <br> <a href="http://magnatune.com/artists/albums/magnacomp-sampler/">Burning Babylon</a>, Roots Fi Cool (<a href="http://magnatune.com/" target="_blank">http://magnatune.com</a>) publikováno pod Creative Commons License</p>
<p><img src="http://he3.magnatune.com/img/somerights2.gif" title="Creative Commons - Some Rights Reserved" alt="Creative Commons - Some Rights Reserved" align="right" /></p>
<p><strong>Podcast Licence: </strong><a href="http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/1.0/" target="_blank"> Creative Commons</a></p>
